其實做人朋友真係好難

我到今時今日都唔撚明
朋友到底係乜 又要點做人朋友
應唔應該以真心待人呢？
應唔應該講真話呢？
之前我朋友發脾氣話要自己一個出去住
我好心同佢講 搬出去住好辛苦 衣食住行租金全部自己俾
賺錢唔容易 何況佢得中五 工作選擇就更少
全職租樓都難 半工讀仲點生存
佢係獨生子 基本上要乜有乜
例如佢想出國留學父母都俾佢
之前佢有翻工 不過翻左一日就話好辛苦無做
相較之下 佢要自力更生真係好難想象
結果我就俾佢屌 話我唔明佢 話我做多左
又話我將我嘅價值觀夾硬放喺佢度
又話做好人無用 你點對人唔代表人點對你
佢咁講我真係好撚傷心同失望
其實我只係唔想佢仆街所以先講個現實俾你聽啫
真心當人朋友會食花生睇住佢死咩
但係就俾佢屌返轉頭
可能你哋會話其實唔使理佢咁多
但係係我角度而言 如果嗰條友行緊去死你唔拉住佢又點叫做朋友呢..
到底朋友之道係點樣
有冇巴絲打可以教下我

你朋友唔成熟啫 忠言逆耳 你已經盡左作為朋友既責怪提醒佢

其實件事已經過左去
佢到今時今日都仲係咁諗 係到提
仲要係話翻我轉頭 屈話係我硬頸

講左就算啦，有得做既都做左。

語病

咁有冇做多右

其實我都覺得有時有啲人我真係不得不放棄，價值觀差太多

中庸之道真係好難
唔想冇左呢個朋友但係又同佢相處唔到
同佢講野佢又唔啱聽

佢一係火遮眼，一係on9，原諒佢一次

呢件事都成年前 但係去到今時今日仲講緊仲要係覺得係我錯 佢話我做多左 唔理解佢